[PR技倆] 政府罰款先放風一萬，再公布五千減爭議聲

一定係政府請嘅 PR 公司出招了，政府過往都唔會考慮社會反應，想推就似強國領導咁 "一拍腦袋" 就硬推。

而家喺 PR 背書下，先集體放風罰一還。 做樣由行會放風放到間間媒體都話 <有消息指> 係會由2千變成罰一萬。講到社會個個以為都真係一萬，覺得太高時嚟個五折。 拉高個預期心理再嚟個易於接受嘅水平，比直接公布話罰五千更容易令人接受。

如果係送中之前，呢啲PR技巧係好容易成功，令到社會上聲大減。不過而家係無用， 點解?

因為大家都知道政府係唔會理鳩你嘈唔嘈，想點就點。 就算佢今日話罰十萬都唔會有咩大嘅反對聲音， 因為反對 = 不愛國 = 分裂國家 = 剝奪政治權力終身+租約問題都可以用國安法想你坐幾耐都得。

就算話罰十萬，只要你唔想因為亂過馬路而被持牌爛仔捉你話亂過馬路係犯國安法。然後由政府指定法庭、指定法官、不公開審理、不準保釋下無限期"盡快" 下還柙排期，直到佢決定到想點搞你嘅情況發生， 香港人話知政府強勢決定罰10萬定1萬都係已經唔敢出聲。

PR公司真係浪費咗表情。
政府決定行強權嘅話，其實可以慳返PR公司。
你睇強國強拆強殺，使鬼PR公司， 有3萬武力支持就夠。

原理咪同立左國安法，
再喺CCTVB不斷落propaganda一樣，
真係鋪天蓋地，基本上每隔15分鐘一次廣告時段都會有一段propaganda，
仲未計果D乜乜社團，乜乜團結基金贊助嘅SELL國安／國情嘅宣傳片，
呢D片往往都有一兩分鐘長度，而且一日又係播幾次。

其實宣唔宣傳，你都一定要聽話，
不過佢咁樣密集式洗腦，意志唔堅定嘅人真係可能會轉軚。

中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裏開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。

魯迅 ?

只可以話好識玩心理錨點

將個錨點定咗$10000，最後$5000大家都易接受到

好似賣電話咁，Pro version 買$10000，Standard version 賣$8000，大家都衝哂去買$8000個部

關乜鳩事
你認為政府咁做有用?
你認為罰10000萬有好大反對聲音?

罰夠20000個價都WFC
因為問題在於
1. 政治性檢控
2. 執法不力

係12 7000
12 pro 8500
12 pro max 10000

結果個個12pro

典型美式手法